[{"ExamID":3059,"Question":"1. 依「公司法」規定，董事任期不得超過幾年，但連選得連任？ (A)一年 (B)二年 (C)三年 (D)四年 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3060,"Question":"2. 公司分次發行新股時，應經董事會以三分之二以上之出席，及出席董事多少比例同意之決議行之？ (A)三分之一 (B)過半數 (C)四分之三 (D)三分之二 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3061,"Question":"3. 公司前已發行公司債或其他債務，有違約或遲延支付本息之事實尚在繼續中者，不得發行下列何種有價證券？ (A)特別股 (B)無擔保特別股 (C)普通股 (D)公司債 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3062,"Question":"4. 下列募集與發行有價證券申報案件，何者免出具主辦承銷商評估及律師意見？ (A)發行普通公司債 (B)發行具股權性質之公司債有委託證券承銷商對外公開承銷者 (C)募集設立 (D)選項(A)(B)(C)皆免 出具 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3063,"Question":"5. 依現行法規定，下列何書類於募集有價證券時須先交付認股人或應募人？ (A)年度財務報告書 (B)議事手冊 (C)營業情形報告書 (D)公開說明書 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3064,"Question":"6. 參加人辦理有價證券設質支付時，可否以帳簿劃撥方式為之 ？ (A)可  (B)不可 (C)應依證券類別區分  (D)應依參加人區分 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3065,"Question":"7. 「證券交易法」第一百五十七條之一所謂「基於職業獲悉消息之人」不包括下列何者？ (A)獲悉死者為某龍頭電子公司董事長之救護車司機甲 (B)因路過得悉公司董事長車禍身亡之乙 (C)因紀錄得悉某上市 公司將因違背環境保護法被罰停工半年之法院書記官丙 (D)因聽到董事長及總 經理談話得知股利將增加一倍之董事長特別助理丁 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3066,"Question":"8. 證券商於解散或部分業務歇業時，應由下列何單位陳明事由，向主管機關申報之？ (A)經理人 (B)監察人 (C)董事會 (D)大股東 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3067,"Question":"9. 證券商繳存之何種基金為共同責任制？ (A)違約損失準備 (B)營業準備金 (C)交割結算基金 (D)買賣損失準備 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3068,"Question":"10. 證券商違反「證券交易法」或依該法所發布之命令者，主管機關最長得為多久期間以內之停業處分？ (A)一年 (B)六個月 (C)三個月 (D)二個月 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3069,"Question":"11. 臺灣證券交易所集中交割之有價證券收付作業，委由下列何者辦理？ (A)證券結算事業  (B)證券金融事業 (C)證券集中保管事業  (D)證券暨期貨市場發 展基金會 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3070,"Question":"12. 證券商經營在集中交易市場受託買賣有價證券業務者，應向何機構繳存交割結算基金？ (A)財政部  (B)臺灣證券交易所  (C)證券商業同業公會  (D)經濟部 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3071,"Question":"13. 證券交易所為維護市場之交易秩序，應採取之措施包括下列何者？ (A)建立股市監視制度  (B)設置給付結算基金  (C)提存圈存準備金  (D)設置存款保證 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3072,"Question":"14. 下列何者非證券集中保管事業之經營業務？ (A)有價證券之保管  (B)有價證券買賣交割或設質交付之帳簿劃撥 (C)代辦證券商之融資 融券事項 (D)有價證券無實體發 行之登錄 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3073,"Question":"15. 原則上禁止於場外交易上市有價證券，但有例外，下 列何者並非合法之場外交易？ (A)相隔不少於三個月之私人間直接讓受，且數量不超過一個成交單位 (B)因繼承而取得證券所有權 (C)政府所發行之債券 買賣 (D)上市證券鉅額交易 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3074,"Question":"16. 證券交易爭議當事人間對仲裁程序事項，下列敘述何者有誤？ (A)當事人得約定仲裁地  (B)仲裁人應為自然人 (C)當事人未約定仲裁 地者，由法院決定 (D)仲裁程序應遵守仲 裁法 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3075,"Question":"17. 「證券交易法」第 21 條規定之損害賠償請求權，自募集、發行或買 賣之日起，逾幾年不行 使而消滅？ (A)一年 (B)三年 (C)五年 (D)十年 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3076,"Question":"18. 依「證券交易法」第 6 條規定，下列何者視為有價證券？ (A)利率交換契約 (B)匯票 (C)支票 (D)可轉換公司債 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3077,"Question":"19. 依「證券交易法」規定，公開發行公司召開股東會，對持有記名股票未滿一千股股東： (A)應寄發開會通知 (B)股東常會須寄通知，而臨時會則以公告方式為之 (C)得於開會前一定時 日以公告方式為之 (D)以電子郵件寄發開 會通知 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3078,"Question":"20. 下列何選項為法令許可證券商經營證券業務之行為 ？ (A)提供某種有價證券將上漲或下跌之判斷 (B)約定或提供特定利益或負擔損失 (C)接受客戶之全權委 託買賣有價證券 (D)受理本人或具客戶 委任書之代理人申購、買賣或交割有價證券 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3079,"Question":"21. 公司債之發行，如由下列何者擔任保證人者，得視為有擔保之發行？ (A)金融機構 (B)證券商 (C)證券集中保管機構 (D)公開發行公司 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3080,"Question":"22. 違反內線交易規定，損害賠償額度之計算標準，就消息未公開前或公開後多少小時內，其買入或賣出該股票之價格與消息公開後十個 營業日收盤平均價格的差額？ (A)十五 (B)十八 (C)二十四 (D)十三 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3081,"Question":"23. 「證券交易法」對「短線交易」期間之定義，為取得公司上市股票幾個月內再行賣出，因而獲有利益之行為？ (A)十二個月內 (B)六個月內 (C)三個月內 (D)一個月內 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3082,"Question":"24. 證券商接受客戶委任買賣有價證券，於成交時應交付委託人： (A)對帳單  (B)買賣報告書  (C)買賣證券委託書  (D)公開說明書 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3083,"Question":"25. 客戶將有價證券以集保公司參加人名義送轉存保管事業集中保管，就該有價證券之帳簿劃撥及領回，應以何帳戶辦理？ (A)同一帳戶  (B)參加人自有帳戶 (C)依客戶與參加人之 約定 (D)任意指定帳戶 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3084,"Question":"26. 下列哪一個機構是資本市場促進資本形成之主要成員？ (A)未兼營證券業務之商業銀行 (B)未兼營證券業務之票券商 (C)證券商  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3085,"Question":"27. 下列何者非槓桿型及反向型 ETF 之特性？ (A)具備每日調整機制 (B)追求單日達成正向／反向倍數之投資目標 (C)長期報酬率相對穩 定不受複利效果影響 (D)複利效果將導致長 期報酬率大幅偏離標的指數報酬率 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3086,"Question":"28. 股票已上市上櫃之公司為了買回股票轉讓給員工之目的而實施庫藏股，則必須： (A)召開股東會同意 (B)由董事長決定 (C)召開董事會，經董 事會 1/2 以上出席及出席董事 1/2 以上同意 (D)召開董事會，經董 事會 2/3 以上出席及出席董事 1/2 以上同意 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3087,"Question":"29. 公司之股東名簿，自然人應使用國民身分證記載之姓名為戶名，對於同一股東之戶號： (A)得開列兩個以上戶號  (B)於重新成為股東後給予新戶號 (C)僅能開列一個戶號  (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3088,"Question":"30. 有價證券依「證交所股份有限公司實施股市監視制度辦法」採 處置措施者，經紀商受託買賣時應如何因應？ (A)向委託人預先收取款券或融資自備價款或融券保證金 (B)無須有特別作為 (C)限制買賣金額 (D)停止此一證券之下 單買賣 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3089,"Question":"31. 投資人因證券交易違背契約，經證交所或櫃買中心轉知各證券經紀商後未結案且未滿幾年者，證券商應拒絕接受開戶？ (A)三年 (B)五年 (C)七年 (D)一年 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3090,"Question":"32. 櫃檯買賣股票之發行人應於每月幾日以前，於證券櫃買中心指定之網際網路資訊申報系統申報上月份營運情形？ (A)五日 (B)七日 (C)十日 (D)十五日 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3091,"Question":"33. 現行櫃檯證券經紀商受託買賣股票，一般向委 託人收付款券採下列何者方式？ (A)客戶與客戶自行支付  (B)由買方證券商向賣方證券商辦理 (C)由賣方證券商向買 方證券商辦理 (D)帳簿劃撥 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3092,"Question":"34. 具備下列何項資格可為推薦股票上櫃之證券商？ (A)具承銷商和櫃檯買賣經紀商資格 (B)具自營商和櫃檯買賣經紀商資格 (C)具經紀商和櫃檯買 賣經紀商資格 (D)具證券承銷商及櫃 檯買賣自營商資格 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3093,"Question":"35. 下列哪一行業在有價證券申請上櫃前，必須先取得目的事業主管機關之同意函，櫃買中心始予受理？ (A)保險業 (B)證券業 (C)金融業 (D)以上皆是 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3094,"Question":"36. 委託人信用帳戶之整戶擔保維 持率低於規定比率者，委託人應於授信單位通知補繳差額送達之日起至遲幾個營業日內補繳之？ (A)一個 (B)二個 (C)三個 (D)四個 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3095,"Question":"37. 證券商應多久計算每一信用帳戶之整戶及各筆融資融券擔保維持率？ (A)每日 (B)每週 (C)每月 (D)每季 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3096,"Question":"38. 目前證券商營業處所受託買賣有價證券的交易手續費上限為多少？ (A)千分之零點二八  (B)千分之一點四二五 (C)千分之一  (D)千分之三 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3097,"Question":"39. 公開發行公司股票初次上市 上櫃時，承銷商辦理對外公開銷售時應先保留普通股一千股由以下何機構認購？ (A)證券暨期貨市場發展基金會 (B)證券商業同業公會 (C)證券投資人及期貨 交易人保護中心 (D)臺灣證券交易所或 證券櫃檯買賣中心 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3098,"Question":"40. 上市上櫃公司現金增資計畫有重大變更時，其資訊應輸入下列那一個系統？ (A)現金增資或發行公司債重大變更揭示系統  (B)發行人募集與發行有價證券資訊系統 (C)內部稽核作業媒體 申報系統  (D)公開資訊觀測站 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3099,"Question":"41. 依「公開發行公司出席股東會使用委託書規則」之規定，非屬徵求委託書之受託代理人，除股務代理機構外，所委託之人數不得超過： (A)十五人 (B)二十人 (C)二十五人 (D)三十人 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3100,"Question":"42. 證交所依營業細則對證 券商之違規處理，於何時生效？ (A)經金融監督管理委員會核備時 (B)經證交所董事會通過時 (C)於知會證券商業同 業公會時 (D)通知送達證券商時 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3101,"Question":"43. 零股交易每筆買賣委託申報量不得超過多少股？ (A)一萬股 (B)一千股 (C)九百股 (D)九百九十九股 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3102,"Question":"44. 一般企業申請股票在櫃檯買賣，其董事、監察人、大股東提交保管之股票，應交由下列何機構保管？ (A)臺灣集中保管結算所  (B)臺灣證券交易所（股）公司  (C)財團法人中華民國 證券櫃買中心 (D)金管會證券期貨局 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3103,"Question":"45. 大陸地區人民申請開戶買賣有價證券，下列何項之敘述為正確﹖  (A)現在證券經紀商仍不能接受開戶買賣有價證券 (B)依法定程序辦理開戶，但該戶頭僅能受託買入，不得賣出 (C)依法定程序辦理開 戶，但該戶頭僅能受託賣出，不得買入 (D)目前對於開戶或受 託買賣已無限制 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3104,"Question":"46. 推薦證券商自其所推薦之股票開始在櫃檯買賣之日起多久期限內，不得辭任？ (A)六個月 (B)一年 (C)二年 (D)三年 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3105,"Question":"47. 下列何種公開發行公司得申請為管理股票買賣？ (A)已上市之全額交割股  (B)已申請上市（櫃）輔導者 (C)上市公司於臺灣證 券交易所終止上市者 (D)未上市（櫃）之公 開發行公司 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3106,"Question":"48. 關於櫃檯買賣制度，下列敘述何者正確？ (A)櫃檯買賣與集中市場同採議價交易制度 (B)證券經紀商得在其營業處所受託或自行買賣有價證券 (C)櫃檯買賣市場具有 議價交易方式 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3107,"Question":"49. 自辦融資融券證券商於接受客戶開立信用交易帳戶時，若所申請融資額度超過新臺幣伍十萬元者，該客戶最近一年所得及各種財產合計應達所申請融資額度之多少？ (A)10% (B)20% (C)30% (D)40% ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3108,"Question":"50. 張三於 8 月 1 日以每股 40 元的價格融資買進 A 證券 4,000 股，融資比率為 50% ，融券保證金成數為 70% ，則融資金額為多少？ (A)40×4,000 元  (B)40×4,000×70% 元 (C)40×4,000×50% 元  (D)40×4,000×30% 元 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":2,"Name":"108年Q2證券交易相關法規與實務-證券商業務員","Type":1,"Note":null}]